\begin{proposition}[Teorema de Cauchy]
Sea $G$ un grupo finito y sea $p$ un número primo tal que $p \big| |G|$.
Entonces existe $a \in G$ tal que $o(a) = p$. Además la cantidad de elementos de
$G$ de orden $p$ es un múltiplo de $p$.
\end{proposition}
\begin{proof}
  Sea $X = \{(a_1, \ldots, a_p) \in G \times \ldots \times G \, | \, a_1 \ldots
  a_p = e \}$. Como $(e, \ldots, e) \in X$, entonces $X \neq \emptyset$. 
  Si $(a_1, \ldots , a_p) \in X$, entonces cualquier corrimiento de la forma
  \[
    (a_k, \ldots, a_p, a_1 , \ldots, a_{k-1}) \in X
  \]
  Cambiemos la indexación con elementos en ${}^{\mathbb{Z}}/_{p\mathbb{Z}}$.Así
  que $a_i = a_{[i-1]}$. Entonces en lugar de decir que $(a_1, \ldots, a_p) \in
  X$, escribiremos $(a_{[0]}, \ldots, a_{[p-1]}) \in X$.  \\
  Hagamos actuar ${}^{\mathbb{Z}}/_{p\mathbb{Z}}$. en $X$. \\
  Sea $\phi: {}^{\mathbb{Z}}/_{p_\mathbb{Z}} \to S_X$ dada por $\phi([k]) =
  \phi_{[k]}$ donde $phi_{[k]}(a_{[0]}, \ldots, a_{[p-1]} )  = (a_{[k]},
  a_{[k+1]}, \ldots, a_{[p+k-1]}) \quad \forall \, (a_{[0]}, \ldots, a_{[p-1]})
  \in X$. Veamos que $\phi_{[k]}$ está bien definida. \\
  Sea $j \in [k]$ y sea $(a_[0], \ldots, a_[p-1])$. Siguiendo el cambio de
  indexación:
  \[
    (a_{[k]}, a_{[k+1]}, \ldots, a_{[p+k-1]}) = (a_{[j]}, a_{[j+1]}, \ldots,
    a_{[j+p-1]})
  \]
  Veamos que $\phi_k$ es biyectiva. \\
  Sean $(a_{[0]}, \ldots, a_{[p-1]})$ y $(b_{[0]}, \ldots b_{[p-1]}$ tales que
  $\phi_k(a_{[0]}, \ldots, a_{[p-1]}) = \phi_k(b_{[0]}, \ldots b_{[p-1]}$
  Entonces:
\begin{align*}
  (a_{[k]}, \ldots, a_{[p+k-1]}) &= (b_{[k]}, \ldots, b_{[p+k-1]}) \\
  \Rightarrow) \quad a_[i] &= b_[i] \forall i = k, \ldots , p+k-1. \\
  (a_{[i]} &= b_{[i]} \forall  i = 0, \ldots p-1 \\
  (a_{[0]}, \ldots a_{[p-1]}) &= (b_{[0]}, \ldots, b_{[p-1]})
\end{align*}
Así, $\phi_{[k]}$ es inyectiva. Sea $(b_{[0]}, \ldots, b_{[p-1]})$. Considere
ahora a $(a_{[0]}, \ldots, a_{[p-1]})$ con $a_{[i+k]} = b_{[i]}$. Entonces
$\phi_{[k]}(a_{[0]},\ldots, a_{[p-1]}) = (b_{[0]}, \ldots, b_{[p-1]})$
Así $\phi_k$ es suprayectiva.\\
$\phi$ es homomorfismo.
Así $|X| \equiv |X^{{}^{\mathbb{Z}}/_{p_\mathbb{Z}}}| \mod p$.
Veamos que $(a_{[0]}, \ldots, a_{[p-1]}) \in X$ sí y solo sí cada $a_{[i]} =
a_{[j]}$. Entonces $X^{{}^{\mathbb{Z}}/_{p\mathbb{Z}}} = \{ (a,\ldots,a) \, | \,
a^p =e \, \}$. Veamos que $|X| = |G|^{p-1}$. \\
Sea $f: X \to G^{p-1}$ dada por $f(a_{[0]}, \ldots, a_{[p-1]}) =
(a_{[1]},\ldots, a_{[p-1]})$. Veamos que dicha función es biyectiva. ---La
inyectividad se muestra con leyes de cancelación---. ---La suprayectividad se
muestra con la unicidad del elemento inverso---.
Como $p\mid |G|$ y $(e,\ldots,e)$ está en el conjunto de puntos fijos, $p \mid
|X^{{}^{\mathbb{Z}}/_{p_\mathbb{Z}}}|$, entonces $
|X^{{}^{\mathbb{Z}}/_{p_\mathbb{Z}}}| \geq p$. Así existe por lo menos $a \in G$
tal que $o(a) = p$.


\end{proof}
\begin{definition}
 Sea $p$ un número primo. Un $p-$grupo es un grupo de orden una potencia de $p$.
\end{definition}
Alternativamente
\begin{definition}
 Sea $p$ un número primo. Sea $G$ un grupo. Decimos que $G$ es un $p-$grupo si
 todo elemento de $G$ es de orden una potencia de $p$. 
\end{definition}
\begin{proposition}
  Sea $G$ un grupo finito. Entonces $G$ es $p-$grupo $\Leftrightarrow$ $|G| =
  p^n$. 
\end{proposition}
\begin{proposition}
  Sea $G$ un grupo finito .
  Si $H < G$, si  $|H| = p^n$, con $p$ número primo y $n \in \mathbb{N}$, entonces $[N_G(H) : H] \equiv [G:H] \mod p$. 
\end{proposition}
\begin{proof}
  Sea $\phi:G \to S_{G^H}$ dada por $\phi(g) = \phi_g$ 
\end{proof}
\begin{corollary}
  Sea $G$ un grupo finito y $H <G$, con $|H|= p^n$, con $p$ número primo y $n
  \in \mathbb{N}$. Si $p\mid [G: H]$, entonces $N_G(H) \neq H$.
\end{corollary}
\begin{proof}
  Suponga $N_G(H)=H$, así $[N_G(H):H] = 1$
\end{proof}

\begin{theorem}[Primer Teorema de Sylow]
  Sea $G$ un grupo finito con orden $p^n \cdot m$, donde $p$ es número primo,
  $n \in \mathbb{N}$, $(m,p) = 1$. Entonces para cada $0 \leq r \leq n$, existe
  $H <G$ tal que $|H| = p^r$.
  
\end{theorem}
\begin{proof}
 Procedemos por inducción sobre $r$. Veamos que trivialmente $<e> = H $ con
 $r=0$. Para $r=1$ por el teorema de Cauchy, existe $a \in G$ tal que $o(a) =
 p$, así $|<a>| = p$. \\
 Supongamos que existe $H< G$ tal que $|H| = p^k$, con $|H| = p^k$, $1 \leq k <
 n$. Entonces $[G:H] = \frac{|G|}{|H|} = \frac{p^nm}{p^k} = p^{n-k}m$.\\
 Así $p \mid [G:H] \Rightarrow H \subset N_G(H)$. Como $H \triangleleft N_G(H)$,
 entonces $p \mid \big| {}^{N_G(H)}/_{H} \big|$. Luego existe $x \in N_G(H)$ tal
 que $o(xH) = p$, ó bien que existe $\bar{H_1} <  {}^{N_G(H)}/_{H} $ con $|H_1|
 = p$.
\end{proof}
\begin{definition}
 Sea $G$ un grupo y sea $p$ un número primo. Decimos que $P$ es un $p-$Sylow de
 $G$ si $P <G$ y $P$ es $p-$ grupo maximal, es decir que $H$ es $p-$subgrupo de $G$
 de tal forma  que $P \subset H$ entonces $P = H$.
\end{definition}
\begin{definition}
 Sea $G$ un grupo y $X$ n conjunto no vacío. Supongamos que $G$ actúa sobre $X$.
 Decimos que la acción es transitiva, si dado $x,y \in X$, existe $g \in G$ tal
 que $g \cdot x = y$.
\end{definition}
\begin{remark}
  Sea $G$ un grupo finito con $|G| = p^nm$ donde$p$ es número primo y $(m,p) =
  1$. Sea $H$ un $p-$subgrupo de $G$. Entonces
  \begin{enumerate}
    \item $H$ es $p-$Sylow de $G$ $\Leftrightarrow$ $|H| = p^n$.
    \item $H$ es $p-$Sylow de $G$ $\Leftrightarrow$ $([G:H], |H|) = 1$.
  \end{enumerate}
\end{remark}
\begin{definition}
 Sea $G$ un grupo, sean $H,K \subset G$. Decimos que $H$ y $K$ son conjugados si
 existe $x \in G$ tal que $H = xKx^{-1}$. 
\end{definition}
\begin{remark}
  Sea $G$ un grupo, sea $H < G$
  \begin{enumerate}
    \item Si $x \in G$, entonces $|xH x^{-1}| = |H|$ 
  \end{enumerate}
\end{remark}
\begin{notation}
  Sea $G$ un grupo. Si $H < G$, entonces $[H] = \{K < G \, | \, K = xHx^{-1}$
  para algún $x \in G \}$ son todos los conjugados de $H$. 
\end{notation}
\begin{remark}
  Sea $G$ un grupo finito, con $|G| = p^nm$, donde $p$ es número primo y
  $(m,p)=1$. Sea $H$ un $p-$ subgrupo de $G$. Entonces
  \begin{enumerate}
    \item Si $H$ es $p-$Sylow de $G$, entonces todo conjugado de $H$ es
      $p-$Sylow de $G$.
    \item Si $H$ es $p-$Sylow de $G$ y $H \triangleleft G$, entonces $H$ es el
      único $p-$Sylow de $G$.
    \item Si $H$ es el único $p-$Sylow de $G$ entonces $H \triangleleft G$.
  \end{enumerate}
\end{remark}
\begin{proof}
  ~$2$. (Se usa la proposición siguiente) \\
  Suponga $H \triangleleft G$ y $K < G$ de forma que $H,K$ son $p-$Sylow de
  $G$. 
\end{proof}
\begin{proposition}
  Sea $G$ un grupo finito con $|G| = p^nm$, donde $p$ es número primo y $(m,p)=
  1$. Si $H$ es $p-$Sylow de $G$ y $K \triangleleft G$, entonces
  \begin{enumerate}
    \item ${}^{HK}/_K$ es $p-$Sylow de ${}^G/_K$
    \item $H\cap K$ es $p-$Sylow de $K$.
  \end{enumerate}
\end{proposition}
\begin{proof}
  ~\begin{enumerate}
    \item Observemos que $|{}^{HK}/_K | =  $ 
  \end{enumerate}

\end{proof}
\begin{corollary}
  Sea $G$ un grupo finito con $|G| = p^nm$, donde $p$ es número primo y $(p,m) =
  1$. Si $H$ es $p-$Sylow de $G$, entonces $H$ es el único $p-$Sylow de
  $N_G(H)$.

\end{corollary}
\begin{proof}
  Si $H$ es un $p-$Sylow de $G$, entonces $|H| = p^n$. Como $H < N_G(H)$
  entonces $H$ es $p-$Sylow de $N_G(H)$ y como $H$ es normal en $N_G(H)$ así el
  único $p-$Sylow de $N_G(H)$.

\end{proof}
\begin{corollary}
  Sea $G$ un grupo finito con $|G| = p^nm$ donde $p$ es primo y $(p,m)=1$. Si
  $H$ es $p-$Sylow de $G$ entonces $N_G(N_G(H)) = N_G(H)$.

\end{corollary}
\begin{proof}
  Se tiene trivialmente que $N_G(H) < N_G(N_G(H))$. Considere $x \in
  N_G(N_G(H))$. Al ser $H$ el único $p-$Sylow de $N_G(H)$, $H = xHx^{-1}$,
  mostrando así que $x \in N_G(H)$.

\end{proof}

\begin{theorem}[Segundo Teorema de Sylow]
  Sea $G$ un grupo finito con $|G| = p^nm$, $p$ primo, $(m,p) = 1$. Sea $H$ un
  $p-$Sylow de $G$. Si $K$ es un $p-$subgrupo de $G$, entonces existe $x\in G$
  tal que $K < xHx^{-1}$.

\end{theorem}
\begin{proof}
Sea $K$ un $p-$subgrupo de $G$. Hagamos actuar a $K$ en $G^H$. Sea $\phi: K \to
S_{G^H}$ dada por $\phi(k) = \phi_k$, con
\begin{align*}
  \phi_k: G &\to G \\
  gH &\mapsto kgH
\end{align*}
Entonces $K$ actúa sobre $G^H$. Luego $|G^H| \equiv |(G^H)^K| \mod p$.Tenemos
que $|G^H | = [G_H] = m$. Así que $|(G^H)^K| \geq 1$.

Sea $gH \in G^H$. Entonces $gH \in (G^H)^K$ solamente sí $k \cdot gH = gH$ para
todo $k \in K$. Así
\[
  g^{-1}kg \in H  \quad \forall k \in K$
\]
Así $K \subset gHg^{-1}$

\end{proof}
\begin{corollary}
  Sea $G$ un grupo finito con $|G| = p^nm$, con $p$ primo y $(m,p) = 1$.
  \begin{enumerate}
    \item Si $K$ es un $p-$subgrupo de $G$, entonces existe $P$ $p-$Sylow de $G$
      tal que $K \subset P$.
    \item Si $P$ y $Q$ son $p-$Sylow de $G$, entonces $P$ y $Q$ son conjugados
  \end{enumerate}

\end{corollary}
\begin{theorem}[Tercer Teorema de Sylow]
  Sea $G$ un grupo finito, con $|G| = p^nm$,$p$ primo $(m,p) = 1$. Sea $n_p$ el
  número de $p-$Sylow de $G$.
  Entonces:
  \begin{enumerate}
    \item $n_p = [G:N_G(P)]$, donde $P$ es $p-$Sylow de $G$.
    \item $n_p | |G|$
    \item $n_p \equiv 1 \mod p$.
  \end{enumerate}

\end{theorem}
\begin{proof}
 ~\begin{enumerate}
   \item Sea $P$ $p-$Sylow de $G$. Veamos que $n_p$ es $|[P]|$. Sean $g_1N_G(P),
     g_2N_G(P)$. Se tiene entonces que $g_1N_G(P) = g_2N_G(P)$ si y solamente
     sí:
     \begin{align*}
       g_2^{-1}g_1 \in N_G(P) &\Leftrightarrow g_2^{-1}g_1P(g_2^{-1} g_1)^{-1} =
       P \\
                              &\Leftrightarrow g_2^{-1}g_1Pg_1^{-1}g_2 = P \\
                              &\Leftrightarrow g_1Pg_1^{-1} = g_2Pg_2^{-1}
     \end{align*}
     Por lo tanto $|[P]| = [G:N_G(P)]$.
   
   \item Como $[G:N_G(P)] \big| |G|$, entonces $n_p \big| |G|$.
   \item Hagamos actuar a $P$ con $[G]$. Sea
     \begin{align*}
       \phi: P &\to S_{[P]}  \\
       g &\mapsto \phi_g, \mbox{ con }\\
       \phi_g(xPx^{-1}) &= gxPx^{-1}g^{-1}
     \end{align*}
Veamos que $\phi_g$ es una biyección. $\phi_g$ claramente es suprayectiva. Sea
$xPx^{-1} \in [P]$. Considere entonces al elemento $g^{-1}xPx^{-1}g$. Veamos
que:
\[
\phi_g(g^{-1}xPx^{-1}g) = xPx^{-1}
\]
Sean $xPx^{-1}$ y $yPy^{-1} \in [P]$ tales que $\phi_g(xPx^{-1}) =
\phi_g(yPy^{-1})$ entonces 
\begin{align*}
  gxPx^{-1}g^{-1} &= gyPy^{-1}g^{-1} \\
  xPx^{-1} &= yPy^{-1}
\end{align*}
Así $\phi_g$ es biyección.
Mostremos que $\phi$ es homomorfismo. Sean $a,b \in P$ y considere a $xPx^{-1}
\in [P]$ arbitrario.
\begin{align*}
  \phi_{ab}(xPx^{-1}) &= abxPx^{-1}b^{-1}a^{-1} \\
                      &= \phi_a(bxPx^{-1}b^{-1} \\
                      &= \phi_a(\phi_b(xPx^{-1})) \\
                      &= \phi_a \circ \phi_b(xPx^{-1})
\end{align*}
Así $\phi_{ab} = \phi_a\phi_b$. $\phi$ es homomorfismo.

Tenemos entonces que $|[P]| \equiv |[P]^P| \mod p$. Mostremos que $|[P]^P| = 1$.
Sea $ Q \in [P]$. Entonces $Q \in [P]^P$ si y solamente si para todo $a \in P$
$aQa^{-1} = Q$. Así $a \in N_G(Q)$ y $P < N_G(Q)$, con lo que se tiene que $Q =
P$. $|[P]^P = \{P\}| =1$
 \end{enumerate} 
 
\end{proof}
